羅馬該再得2個12碼 利物浦逃紅牌

在歐聯4強次回合中，羅馬雖然在主場4-2擊敗利物浦，但最終沒能扭轉首回合的劣勢，總比數6-7出局。賽後羅馬中堅法齊奧表示，球證斯科米拿漏判了羅馬應該獲得的2個12碼。意大利媒體《慢鏡頭》也認同法齊奧的觀點，他們的分析認為斯科米拿及球證組出現了2次明顯的錯誤。

《慢鏡頭》指出，第一次失誤發生在第49分鐘，當時羅馬1-2落後。迪施高在禁區內被利物浦門將卡利奧斯放倒，但助理球證舉旗示意越位在先。然而範戴克的位置比迪施高更靠近利物浦的底線，《慢鏡頭》給出的截圖表示此球並不越位；既然不越位，隨後卡利奧斯的犯規是一個明顯的12碼。「如果沒有旁証的錯誤，這本來是羅馬的12碼，卡利奧斯黃牌。」《慢鏡頭》寫道。

第二次則是在第63分鐘，《慢鏡頭》認為這球更加明顯，也更有決定性，此時的比數是2-2。艾沙拉维打門，阿諾特用手阻擋了皮球。《慢鏡頭》指出阿諾特手掌和手臂張開，並不處於正常位置，影響到了皮球的運行，而這球還是朝著大門方向的。也就是說，這破壞了一次明顯的入球機會。「這應該是12碼加紅牌。」《慢鏡頭》表示。文章也提到了首回合利物浦的一個入球是越位在先，而今場球證組的兩次錯誤對4強的結果產生了重要的、可能是決定性的影響。

羅馬主席帕洛塔賽後表示：「歐聯中需要VAR（視頻輔助判罰），這一點是絕對清楚的，因為你不能讓這樣的事情發生。再次祝賀利物浦，他們是一支傑出的球隊。但如果我們在歐聯當中沒有VAR，像這樣的事情絕對是個笑話。」體育總監蒙奇則說道：「這改變了一切。我們首回合失了一個本來是越位的球，在這裡我們有兩個12碼沒有判，其中一個很明顯是紅牌。」